邊度話香港被剔除聯合國殖民地名單？

背景資料：
二戰後，聯合國大會准許殖民地國家及民族獨立的自決權利。
1972年，根據英國國會, 維基等等既資料來源，聯合國大會第2908號決議決定香港不屬於殖民地。（簡單講，二戰之後，如果係殖民地就可以自決。詳細可睇維基）
因為香港不再係殖民地，所以就冇左自決權。

不過如果真係睇下呢份第2908號決議
英文版：
IMPLEMENTATION OF THE DECLARATION ON THE GRANTING OF INDEPENDENCE TO COLONIAL COUNTRIES AND PEOPLES

簡體中文版：
給予殖民地國家和人民獨立宣言的執行

其實一個字都冇講過香港
內文主要講點樣加快自決進程

所以我唔明白香港邊度被剔除聯合國殖民地名單？
如果係第2908號決議，咁邊部分講香港被剔走？
如果唔係，咁係邊份文件？
如果上面兩條問題冇答案，咁香港其實係唔係應該在聯合國殖民地名單？

唔該各位巴絲幫下手搵答案
利申：純學術討論

Reference:
英國國會議員問政府官員關於香港事務
政府官：... in Resolution 2908 (XXVII) of 2nd November 1972 of a recommendation by the Special Committee on the Implementation of the Declaration on the Granting of Independence to Colonial Countries and Peoples that Hong Kong should be removed from the list of territories to which that declaration applies...

ps 黃之鋒同敖卓軒曾經寫過關於呢個問題，但都解答唔到。不過都值得睇
黃之鋒、敖卓軒：港澳不算殖民地？1972年聯合國決議的真相

香港民族主義#自決權

聯合國大會第2908號決議投票紀錄

LM

如果大陸都會講法律
5毛都會講道理。。。

5:04 有講到

有一行係Hong Kong - Change in Status - 1972

但今次有聯合國份喎
點都有牙力過英國

聯合國 有撚用咩
點解會踢走台灣呢?

我搵到既每一個source 都係指第1908號決議(1972)剔除左香港出殖民地，所以就係change in status

但真係咬文嚼字咁睇份決議
都冇冇講過關於香港
（至少我搵唔到 如果有巴打搵到 唔該同我講)

第2908號*

我記得好似1970左右美國想拉攏大陸一齊對付蘇聯
好似係

2908係冇既，見到有blogger 都有同你一樣既問題:

不過的確有official document 係寫明左remove 左due to China request:

事緣中國入到聯合國之後就寫左封信講香港同澳門唔係殖民地
係中國領土不過俾英葡佔領左

咁中國講完都要有人認同先得
認同份文件應該就係2908
但我睇2908又冇喎

睇番佢article 73份野係話
The General Assembly, by its resolution 2908 (XXVII), approved the report of the Special Committee on decolonization that included the recommendation regarding the two Territories.
所以可能要搵番果份report先會有details，佢個網好似搵唔倒1972既report。

然後睇到annex 2又會發現其實GA冇"considered"過就remove左。

所以我戴住頭盔咁估個special committee 覺得中國齊clues claim番香港就落左report，2908又有提到legitimacy，好有可能係成份report一次連D African countries 一齊vote過左，而70年代個個都想fing甩D colonies + reject 就violate 左value，對於西方中國又冇而家咁大威脅，所以pass左真係好正常。戴住頭盔咁講。

宜家係中國殖民地

如果成功講得番香港理應係殖民地個list 度
其實有機會香港人投票決定命運

個份報告在#1 黃之鋒篇文章同上面巴打條片都有講過
1000+頁 得好少篇幅講香港
我都未睇過份報告

Annex2 remove 左咩? 殖民地list?
我未睇過 annex2

個陣個committee 點諗我地唔會知
你講法都有可能呀
或者投票班友根本都唔知香港情況
見到份報告大部分字都贊成咪贊成

不過當年香港都冇人理呢件事
如果仲係殖民地list, 就唔洗俾人當棋咁擺
🍇

就算有公投 支持香港獨立嘅都只係小數
唔係潑冷水 而係香港已經比大陸人溝淡哂

未剔除=香港必須實行自決獨立的權利
而剔除咗亦唔等於香港不是殖民地

樓主可以參考呢個post

唔一定，當真係有有法律效力嘅獨立公投，而家口講反對獨立嘅人都有機會投獨立，因為哩批人心裡係知道中共有幾仆街，只係而家講獨立係唔會有成果，佢哋至會話反對。

唔好睇得聯合國咁大

真係要安理會就呢件事表決多次, 都冇人會為香港出聲

要搵返手持有效／過期 BNO 人士
或居港滿 1x 年人士
嚟個 referendum
呢咋先係真香港人

否則就算有 referendum 都會極易種票

Artical 73果份document 既annex 2
份所謂report未見過全文我又唔想判斷多少，不過個committee 有中國份

其實冇可能今時今日仲係殖民地list，無可否認就算政權轉移左，香港係歷史上都係清朝既國土，咁你係比邊個殖你民先

而且聯合國真係冇你想像中咁有權力

上次係大會投既，落左安理會唔使玩tim中國有絕對否決權

我知呀

我都有諗過就算真係公投
阿爺實有內外方法阻止
反正咁多人賣港

但係都未試過就話唔得
咁又會何來成功

番屋企覺搵annex 2 睇

係俾英國殖民 唔係公認事實咩

搵多國際組織關注香港問題
咁有多啲壓力俾中國政府
成事機會都大d